鄭中基勉勵港人擁抱希望 諷「業主」留舖不留人浪費99年心血

鄭中基趁昨晚平安夜，在其YouTube channel機動電視台RTV上載《暖男爸爸》聖誕版，不少該劇演員都有份參與，雖然女主角張可頤缺席，但就有原本會演出的方皓玟客串，余香凝亦翻生，以第二個身份與鄭中基相遇，不過就穿起大褸，刻意遮肚。然而今次的聖誕特別版，似乎較一般故事更有深意

聖誕版節目名叫《假使聖誕原來不像你預期》，片長22分鐘，頭8分鐘全部用作交代章尾而發噩夢的恐怖經歷，內容卻包羅幾乎所有熱愛自由的香港人最恐懼的噩夢，更極盡其事「抽得就抽」，譬如強尼與Bianca已經移民往英國，做地產發達；阿V參加大灣區男神，在佛山買豪宅食鯇魚魚生；阿Ling變成強國鍾愛的超級V煞面；幼稚園老師阿妹與Crisel Consunji創立「粉紅教育」；就連章尾而的住處亦被大財團收購。
其後一段幾乎畫公仔畫出腸，章尾而行到去鄭中基的便利店發現已執笠，強尼突然出現賣樓賣舖，失憶不認得章尾而，對話更為直白：「舖唔係要嚟租，係要嚟買，當你租咗99年，俾你搞旺咗佢，業主一聲唔該，話收就收，留舖不留人，你所有努力，佢一聲唔該就舐晒你，你話幾笨呢？」強尼甚至興奮到透露，便利店即將變成高鐵站，以後直通大嶼山。
不知章尾而是見到舊友見錢開眼，還是被眼前熟悉的社會變得不再一樣嚇怕，瑟縮在街邊抽泣，她在驚慌下遇到方皓玟。方皓玟想法正面安慰，又似有弦外音：「做人有時覺得好絕望，以為行唔到落去，可能你等多一分鐘，或者行前多一步，你可能就會遇到多一個同路人。個城市咁大，總會有人遞紙巾畀你。」、「我哋唔放棄希望，希望就唔會放棄我哋。」
故事呼應方皓玟的這段說話，章尾而其後遇到好友蝦條，得悉原來聖誕節已變成一講「Merry Christmas 聖誕快艇」，人就會消失，冇人再敢慶祝聖誕節，好多人明知以往會有聖誕老人派禮物，但慢慢變到不聽不講，甚至聽到有人講「聖誕快樂」都會雞飛狗走。
不過章尾而與蝦條一步一步搵，就重遇回復正常的舊友人開聖誕party，鄭中基再次開解：「好多人話聖誕有奇蹟，奇蹟咪你哋囉，只要你哋唔放棄，每一日都可以創造奇蹟。」、「大業主話要留舖不留人，間舖要成為奇蹟，就一定要靠入面啲人，所以依家拆咗間舖，都唔緊要架。」
片尾以「邊度有人，邊度就有奇蹟。香港人，Merry Christmas。」（Where there are people, there are miracles. Merry Christmas, Hkers! ）作結。相信明白嘅人就會明！聖誕快樂！

係土匪，唔係業主。

牙基深黃手足

咁樣抽中共留島不留人
笑死

「香港人」is miracle
你睇正苦抓爛塊面唔比人走就知

中國綜藝節目抵制洋節？耶誕元素全打碼引熱議

鄭中基條片勁到話港共接手管理之後無人敢慶祝聖誕節

頂你唔貼LINK

推

推 支持叱吒

到佢呢個年紀仲咁清醒嘅人真係唔多

其實有咩咁笨，佢收你鋪，抹殺你努力，佢損人不利己，但佢冇損失架

真band仔，反建制

支持

話緊租舖個啲笨呀

搞爛左嗰場，你仲搵到人俾錢租你既場？

咁佢都係冇損失，你未解釋到